＃MeToo成內地禁詞 網民改為「俺也一樣」仍遭封殺

反性侵和反性騷的「＃MeToo」運動，據稱成為內地微博禁詞後，網民想出用中文「俺也一樣」來代替。沒想到「俺也一樣」目前也用不了，內地網民說這種現象真是荒誕又可悲。

內地公益界和知識圈，最近接連有女性出面揭露曾遭性騷擾或性侵，涉事者不乏形象良好的公眾人物。一時之間，中國版的「＃MeToo」運動不斷擴散。

有內地傳陸發出問卷後，不到24小時就收到超過1700例和性騷擾、性侵有關的故事，而這些受害者絕大多數選擇了沉默。

然而，在國外媒體也紛紛報道中國內地的「＃MeToo」風潮後，「＃MeToo」卻開始在內地社群媒體成為禁詞。從北京新浪微博可見，網民因此改用中文的「俺也一樣」來代替，並指這樣的表達真是「既搞笑又悲壯」。

結果，沒想到連「俺也一樣」隨後也步入「＃MeToo」後塵而用不了。網民嘆問「荒誕不荒誕、可悲不可悲」。有人則將「俺也一樣」延伸為「俺也一樣涼了」、「老子也是」。

吾一樣

啲支那幹部平時幹埋咁多
一個二個出嚟#metoo邊得掂

we are groot

試下 #一撚樣

其實發起 #metoo 的太天真
中共太焦慮太家長式

#metoo只係網路9up文化延伸，冇證冇據發表受害說話，又唔搵法庭，純粹鼓勵一齊9up 宣洩。冇證據，未審先判，亦對其他人不公平，又冇助受害人申張正義。仲會鼓勵人地有樣學樣。

大陸知呢樣野，直接封殺。本質係「黨天下的家長式」管治，乜都要管，冇言論自由。

重點係大陸哩都知唔可以比on9女權上位

其實metoo表面係女權，實際係9up
講真，捉到賊保護到女性先係女權
網路9up，有乜用？分分鐘鼓勵淫男有樣學樣，對女性仲危險。

實際變左女方冇証據9up都對男性做成傷害。變成特權階級，佢話你有做就有

我覺得係
對男女都係傷害
唔係只係男方
女方9up，搞到真係受害的女仔，冇仇報
男仔又被屈
所以metoo係男女雙輸運動
唔係女權主義
直情係倒退
其實只係網路9up當秘笈，唔講考證的文化延伸

有d女權撚覺得可以用黎r著數
香港近排都有單個女既屈個男

蘋果日報 2018年8月9日
標題
一夜情勒索案 少女囚兩年半談笑風生

如果係男人被人屈得入，仲笑唔笑得出？

就算冇metoo
d女都r 急住搵女友的港男著數啦。
叫你買個名牌手袋或鑽戒，之後放。
呢些情緒勒索野，香港教育，老師，警方唔會教你點防，所以好多人中招。
資本主義就係咁

情緒勒索的確都係kind of敲詐
只係metoo令敲詐更嚴重

德政

係metoo 加左膠 listen and believes 先搞成咁
事實上好多性侵（特別係娛樂圈）都可以metoo講出黎

#一閪樣 會唔會好d

你即係恰中共唔識古文

幾時封殺 x2